香港已經唔再係一個資金自由港

一直以黎，香港與中國CRS是按年計算, D資訊流通度唔會好高

不過CRS係咩黎?

CRS並非是新稅種，而是一項新的國際準則，全稱（Common Reporting Standard）即「共同匯報標準」。由經濟合作與發展組織（OECD）及20國集團（G20）推出的一套稅務司法管轄區／國家定期互相自動交換非本地稅務居民客戶的財務帳戶資料（Automatic Exchange of Information “AEOI”）與參與伙伴的準則。

CRS的制定建基在美國的海外帳戶稅收合規法案（Foreign Account Tax Compliance Act，簡稱FATCA）和歐盟儲蓄指令之上，所以有全球版FATCA之稱。CRS的制定，很明顯目的在提升稅收透明度和打擊跨境逃稅。而根據OECD的文件顯示，截至2016年9月CRS涵蓋了超過100個國家和地區。

為什麼有CRS？

原因是全球經濟很差，各國政府都很窮，均想盡辦法從富有的人和企業抽稅（例如Apple, Google等）。但這些公司太聰明了，竟然屈機地利用法例和會計的方法，把利潤藏在低稅率的國家，令這些政府見財化水，心理極不平衡，於是這些失意大國便在2014年G20起草了這個CRS。

2017年開始，中國、香港和澳門也一同加入，除了美國自己玩FATCA外，其他大國小國基本上都加入了，包括一些低稅率國家地區和被稱為避稅天堂的百慕大和英屬維爾京群島也被逼加入（純推理）。

什麼資料會被交換？

具體操作就是其中A國的金融機構（託管機構、存款機構、投資公司和保險公司）通過盡職審查識別非本地稅務居民和企業開立的財務帳戶，並把這些帳戶的持有人名稱、出生日期（適用於個人帳戶）、稅務居住地、稅務編號（TIN）、地址、賬戶編號、帳戶的年終結餘或價值、相關年度的收入，包括利息和股息及出售財務資產所得的收益等信息，定期提交至A國的稅務主管部門，然後這A國的部門會與帳戶持有人所申報的稅務居住地的稅務機構進行信息交換，以達致監管目的。至於坊間流傳的買保險做投資要交稅單簡直是一派胡言。

參與的國家地區

以下54國家地區已於2016年實施：安圭拉、阿根廷、巴巴多斯、比利時、百慕達、保加利亞、英屬維爾京群島、開曼群島、哥倫比亞、克羅地亞、庫拉索、塞浦路斯、捷克共和國、丹麥、愛沙尼亞、法羅群島、芬蘭、法國、德國、直布羅陀、希臘、格陵蘭島、根西島、匈牙利、冰島、印度、愛爾蘭、馬恩島、意大利、澤西島、韓國、拉脫維亞、列支敦士登、立陶宛、盧森堡、馬耳他、墨西哥、蒙特塞拉特、荷蘭、紐埃、挪威、波蘭、葡萄牙、羅馬尼亞、聖馬力諾、南非、西班牙、瑞典、千里達及托巴哥、特克斯和凱科斯群島、英國、塞舌爾、斯洛伐克共和國、斯洛文尼亞。

以下47國家地區將於2017年實施：阿爾巴尼亞、安道爾、安提瓜和巴布達、阿魯巴、澳大利亞、奧地利、巴哈馬、巴林、伯利茲、巴西、文萊達魯薩蘭、加拿大、智利、中國、庫克群島、哥斯達黎加、多明尼加共和國、加納、格林納達、香港、印度尼西亞、以色列、日本、科威特、黎巴嫩、澳門、馬來西亞、馬紹爾群島、毛里求斯、摩納哥、新西蘭、瑙魯、巴拿馬、卡塔爾、俄羅斯、薩摩亞、聖基茨和尼維斯、聖盧西亞、聖馬丁、聖文森特和格林納丁斯、沙特阿拉伯、新加坡、瑞士、瓦努阿圖、土耳其、阿拉伯聯合酋長國、烏拉圭。

從上得知，中國內地、香港和澳門將於2017年1月1日開始實施CRS，並於2018年年底前將相關財務帳戶資料與其他國家交換。而暫時台灣、泰國、菲律賓等地還未落實，但相信亦不遠矣。

Source:

宜家，香港政府採用中國電子郵件系統
中國政府從香港數據庫中獲取佢地想要的所有信息，基本上隨便都拎到哂d data

香港政府各部門一直分別使用微軟 Exchange、IBM Domino 電郵系統，但有網民得到一張 2 月的中標記錄，指創新及科技局曾公開招標，打算將現有電郵系統整合，而根據記錄，這個中標者為深圳一間名為「彩訊」的公司中標，政府電郵將會整合到這個系統之中，中標金額則為 2.3 億港元。有 IT 人話，這樣做等如將政府電郵資料直送中央。

Source:

中國D 大股東原來係香港賣股票, 中國政府仲可以好快咁翻佢交翻D 稅
最近中國經濟出現問題, 各部門都要搵方法去搵水cover bad debt
除左最近向名人開刀之外

近日中國證監會發布了一份針對操縱股票市場的行政處罰決定書，被罰人叫高勇，人稱中國民間股神，高勇因涉嫌違反證券法，證監會將沒收高勇所得約九億人民幣，並罰款約九億人民幣。

而且巧合的是，翻開處罰書可以看到高勇與「路某」涉嫌代操十餘人的帳戶，其中的黃某明遭自媒體《股票說》查證股票圈人士，指認出該名黃某明就是中國一線當紅小生黃曉明。

Source

仲想搞房產稅, 但中國明明係無私人產權都搞埋房產稅

任志強表示：「沒有一個公有制土地國家，收過房地產稅。基本的法理是財產歸我，你才能收財產稅，財產不歸我，你憑什麼收我的財產稅？」

中共建政以後是收房產稅的，之所以後來不收了是因為公私合營以後沒有私有產權住房了。所以，1951年房產稅和地產稅合併，1956年以後就不再收了，因為沒有了私人住房，都是公有住房沒有理由收了。「計劃經濟導致公有產權形成，不得不把房產稅停了。」任志強說。

雖然房產稅不收了，但是轉化成其它的一些稅種，包括土地使用稅、耕地占用稅、城市維護事業稅、教育附加稅等。

任志強認為，房產稅和其它替代稅負的用途是相同的，包括教育、包括公共治安和交通，如果徵收房產稅，原來收的市政基礎設施費、交通管理費，這些稅是不是該免了？不能重複多收。

Source:

唔好以為中國點樣都唔關普通香港人事
中國銀行一早係3月連埋中國個server, 為祖國效力

中國銀行將於本月31日晚上11時至翌日下午3時「進行系統提升」，自動櫃員機與網上銀行等服務將會暫時。有傳系統更新後，中銀香港客戶的資料可獲北京自由提取。《蘋果日報》今日引述中資銀行消息人士稱，需要整合系統的其實不止中銀，而是包括所有在港的中資銀行，目的是統一中港的系統，「最主要係中央可以隨時獲得香港客戶嘅資料」。

報道引述消息人士稱，中南海去年下令，所有香港中資銀行的電腦系統必須於今年內「大融合」，以便開展反腐與監管工作。然而，多間銀行在測試時發現許多問題仍待解決，如果貿然在今年內完成融合，可能會出現難於預測的風險。報道又指，有銀行管理層曾向總行反映問題，但不獲理會。

《彭博商業周刊》上月初報道曾引述財富管理人分析稱，香港去年通過《2017年稅務（修訂）（第2號）條例》，與中國等地的政府交換財務帳戶資料安排以打擊跨境逃稅；新加坡雖有類似的協議，但就不涉香港與中國。由於新加坡較香港遠離北京的干預，有部分人認為新加坡較為安全。有顧問公司的調查亦指出，選擇在港配置資產的中國高淨值人士，由2年前的71%跌至現時的53%，選擇新加坡的則於同期由15%升至20%。

Source:

或者, 香港已經唔再係資金自由港
各位準備好為大灣區效力, 同黨一齊共存亡未

一早學左普通話
為大灣區效力

中銀個source錯左更正翻

高汁

好想知連登有無做開private banking嘅巴絲
多唔多客搬錢去外國/外匯

真心想入黨同黨共存亡
打到美帝
超英趕美

美其名就叫打擊金融犯罪
其實都係防走資 配合黨嘅政策

香港自古以來
都未試過咁管控法
完全係屈辱

由百鳩幾年前嘅香港以轉口港
到以前幾十年來嘅資金避風港
到左宜家已經變成支那鎖國港
12萬都要申報 真心錢莊都要動員好撚多人先得

人地新加坡、澳門…日本都開賭場幫人洗白
香港呢? 搞申報

都痴線
人地有配套
香港冇
跟乜野跟?